香港曾發展動畫 先天能用粵語配音 但因中國因素失去商業模式

https://twitter. com/LungZenoOpen/status/1363707588441894915

見到討論粵配，討論之間明白始終要香港自己出產動畫，但討論之間始終忽略：動畫是商業，無財源就無以為繼。例如賣玩具或漫畫有錢就能製作動畫，使玩具或漫畫好賣，賺到更多錢就能製作更多動畫。但香港玩具業早已收皮，漫畫業亦式微。香港電影人徐克曾自製動畫電影《小倩》。但香港電影業亦是中國因素。

https://twitter. com/LungZenoOpen/status/1363708846766702592

動畫是商業。行到持續賺錢的商業模式，就能持續出產，陸續有人跟而也持續賺錢，就是產業。

早在 30 年前，香港已經有非常高水準、娛樂性高，而且很本土化的動畫電影。80 年代初有「老夫子」，之後大家也看過「成語動畫廊」，以及與此同期的「小悟空」，後者不會只有我記得吧？

屌你老母呀熊貓博士

《小倩》以前睇覺得幾正，畫得好靚